去過歐洲二十個國家旅行 你問我答

包括：
北歐五國
波羅的海三國
英國
愛爾蘭
法國
德國
比利時
荷蘭
波蘭
捷克
奧地利
匈牙利
意大利
梵蒂岡

做咩負皮 up返幾張圖啦

最鍾意邊個國家? 點解?

挪威同冰島
因為呢兩個國家既景真係最靚
我本身又好鍾意大自然
同埋北歐既人都好nice!!!

Oslo, Bergen(Norway in a nutshell果幾個地方都去左), Stavanger(佈道台同奇蹟石), Lofoten Island, Tromsø, Svalbard

洗費自己定屋企？
加埋用左幾錢？
有咩國家去完好失望？

大部分都係自己出
因為我去果邊exchange
總共用左8-9萬到
波羅的海三國（愛沙尼亞、立陶宛、拉脫維亞）
呢幾個國家又凍又悶
三日就去哂

每個國家玩幾耐先?

我黎緊去立陶宛exchange
有無國家推薦必去

勁
想知
深夜係華沙去柏林的火車會係
櫃台買平定上網買express平
時間靚仔啲所以就想去櫃台先買
但一來驚無位二來聽人講波鐵貴

黎緊諗住去幾個月歐洲 呢排搵機票搵車搵到想死

大部分國家都留3-5日
除左波羅的海 愛爾蘭 梵蒂岡留得1日
挪威 英國 意大利留得比較耐
8日以上

我祝你好運
立陶宛真係好凍下
同埋d人好似唔太識英文
推薦：挪威、冰島、英國、捷克、意大利
荷蘭可以試下隊草

下半年德國exchange，有冇咩地方介紹
同想問果邊洗費點

我果陣係krakow落柏林
同埋我係搭通宵巴
所以唔係好清楚
但我就建議你試上網買定
安心d

女仔想自己一個去旅行 有無邊幾個國家覺得安全d?

我自己就淨係去左柏林
但新天鵝堡好似好靚

千奇唔好去意大利 好多變態佬
北歐幾個國家都好安全
其地我都覺得麻麻 無咩事發生

洗費唔算貴 物價可接受

我計劃緊一轉

巴塞 -> 南法 -> (可能去埋蒙地卡羅) -> 然後內陸機 -> 巴黎 -> 火車上埋 (科隆/布魯塞爾/阿姆斯特丹) 三選二 或 三選三

整個行程可能由 南至北 或 北至南, 主要視乎機票價格 , 當中重點係 南法 + 巴塞, 其他地方係配菜, 可以改。

想請問, 我觀察見到, 由香港出發, 較平機票應該係由 阿姆斯特丹入? (好似係)

因為open jaw, 想請教邊到入 + 邊到出最抵玩?
或者有咩建議?

下次去歐洲想去西班牙，德國，荷蘭，克羅地亞，想問下點排好 分開兩次都得，因為上次英法意，有d想去多次

我無去巴塞同南法 但如果你話阿姆斯特丹平d就果到入 我諗巴塞出都應該平dd？好似會多d機

德國你會去邊先
但我諗西班牙 德國 同荷蘭一次
克羅地亞 另一次 玩埋奧地利 匈牙利 果邊好似抵d

好狗 我咁認真答 係咁負皮我

有冇咩特別野發生？ 俾人偷野之類

比人偷野就無 但意大利好多麻甩佬會目及你對腳 仲試過握握下手比人用手指撩我掌心

我打算下個月去, 真係好悶咩

通宵巴搭邊間？

德國有咩推介，我都係去旅遊景點咁

可能我淨係去首都同埋冬天天氣差啦...
我覺得麻麻

Polski bus
到搵
佢會幫你搵最平

我淨係去柏林
但聽人講漢堡 慕尼黑 法蘭克福好似都ok

呢幾個地方近唔近？

食哂各國既女？

唔算好近 但我諗幾個地方之間搭巴士大約幾個鐘啦

我係絲

柏林多唔多野玩

點解唔去瑞士
係咪好貴？

瑞士 北歐 冬天去
荷蘭 法 春天
西 意 德 夏天

去luzern 做中間點 住youth hostel
每晚去火車站超市自己煮
去唔到雪山 / interlaken 就買tell pass or Swiss pass
其實咁唔貴 貴在交通

咪去brussels 好悶

北歐 瑞士 冰島 冬天
希臘 巴塞 法 夏天
荷蘭春夏

如果7月去瑞典挪威會冇野睇？

我三日夠玩 我覺得還可以
主要關於猶太人 博物館 東邊畫廊

挪威冬天靚 夏天仲靚 睇Fjord 行山
所以挪威夏天去仲好

瑞士我覺得貴同唔夠時間
所以無去

唔該哂，有咩係德國必食架

瑞典去斯德哥爾摩 我覺得冬天夏天無咩分別
但北歐冬天日照時間短好多

咖哩腸
豬腳
Burgermeister 食burger唔錯
我仲食左德國餃子同個蛋糕叫Kaiserschmarrn超好食
不過呢個係奧地利甜品

Thanks I'm planning to🙏🏽

你d錢係咪到時係銀聯咁出黎

無去過 但應該悶

你冇去巴爾幹同烏克蘭是遺憾

搭ICE啦 ，早買好平
慕尼黑好正
法蘭克福就悶d，2日就想走

我有銀聯同cirrus
Cirrus係歐洲比較多
同埋自己有換定錢
或者碌卡

係？點解？
唔夠時間啊...下次再去

我去過西歐再去巴爾幹同烏克蘭，發覺更多係西歐完全見唔到嘅文化氛圍同旅行經驗。係西歐因為已經太多遊客，尤其中國人，感覺上係觀光客，而個城市為咗方便遊客就整咗好多同本身文化格格不入嘅嘢，而更多就係做遊客生意，又貴又呃你錢，而你好多時所享受嘅並唔係真正當地人生活經驗。再者，物價同西歐根本冇得比，低四五倍，但質素比西歐高。

請問洗左幾銀？

想問下有無見過假警察

同埋出去果陣將部份錢鎖係酒店個gip穩唔穩陣

原來係咁😂咁我有時都係d鋪到見到中文字
係有d奇怪

我去exchange 總共8-9萬左右

假警察 無wo
如果係酒店應該安全

好羨慕你啊 我都想再去挪威

係咪識英文就可以去晒

北歐完全無問題 個個英文好似母語咁
不過波羅的海三國同德國麻麻
可能我德國個host唔係好識英文
其他都ok

旅館wakin成功率高唔高

意大利同法國都麻麻，法國係好過意大利既
上次喺巴黎酒店問洗衫d野，個staff講講下停咗，我同阿妹知佢係想講個cloths字，佢應該醒唔起 ，跟住我阿妹話，you mean clothes?佢話yes
好得意

Walkin 我未試過wo

我果陣可能住hostel d staff英文無咩問題

一個女仔去法國會唔會好危險
意大利都好想去但見你講到好恐怖咁

我喺Florence老橋俾人偷錢😂

法國好多黑人會係咁叫你買野囉
你唔理佢地都無咩問題
小心d睇住財物

偷左幾多

2千幾歐😂😂 不過係我on9 我叫我frd幫我拎住個袋 佢冇用腳夾住 就咁放喺側邊 影完張相我個袋就被偷了

上次去係AMSTERDAM入, 巴塞出, 機票4千幾一個人(6-7月)
近排望過下好似差唔多

二千幾歐 有無得claim保險

覺得煩所以冇😂

好富貴

不要說了🤦🏽‍♀️🤦🏽‍♀️
希望今年去北歐安然無恙🙏🏽

北歐好安全 d人仲好樂意助人 放心啦！

歐遊post好 絲多過巴

黎梗都諗住去歐遊
第一次去，好驚book唔齊野
睇啲blog又講到意大利治安好差咁

巴打有冇tg？好多野想問
tg:shingppq

你又知邊d係絲邊d係巴

好 add你

一個人去挪威再去冰島，
有無問題架？
兩個地方都算安全？講英文都得？

絕對無問題 北歐好安全
佢地英文好勁
挪威一定要去睇Fjord
可以既話行埋山
去佈道台同奇蹟石
仲有Lofoten Island

想問巴打去邊到exchange? 加埋exchange洗左幾多錢？
8-9萬係買得多唔多野 豪唔豪玩？

我講 出post果d
因為寫d野 做d野 去邊
男女係幾唔同

你去冰島係點玩架？有無具體行程分享下
見格離post話去冰島唔自駕遊唔識渣車不如唔好去
你點睇呢個評語？

北歐
就係總共用8-9萬
買左好多野食囉
但我都幾慳下

原來係咁
咁你想睇邊d

我冰島係join tour
報左黃金圈、藍湖同南岸
咁識揸車我都會想自駕
但我真係唔識
其實join tour無壞既
係chur左d囉
但唔識諗咁多野
所以兩睇啦

洗

Krakow 去用左幾耐 應該遠過華沙

8-9萬😵😵 玩左幾耐呀？

唔係好記得 好似最少八粒鐘

我去左五個月 無數 得閒就走

去旅行

單機去北歐 兩三個禮拜
窮遊既話兩萬成唔成到事